В схеме, изображенной на рисунке~\ref{fig:russia/2007-11-5-1}, емкость
конденсатора периодически изменяется путем механического перемещения
пластин. Допустим, что вследствие некоторого возмущения в схеме
возникли малые колебания с амплитудой порядка нескольких милливольт. В
момент времени, когда напряжение на конденсаторе максимально, его
емкость скачкообразно уменьшают на долю $\varepsilon = |\Delta C| /
C$. Через четверть периода $\pi \sqrt{L C}/2$ емкость скачком
увеличивают до прежнего значения, еще через четверть периода емкость
вновь скачкообразно уменьшают на долю $\varepsilon$ и так далее. При
определенных условиях в схеме могут возбудиться незатухающие
электрические колебания. В схему включен нелинейный элемент (лампочка
накаливания \textit{Л}), вольт-амперная характеристика которой
представлена на рисунке~\ref{fig:russia/2007-11-5-2}. Найдите минимальное
значение $\varepsilon_{\mathrm{min}}$, при котором в схеме
возбуждаются незатухающие колебания, если $L = 0{,}1\unit{Гн}$, $C =
10 ^ {-7}\unit{Ф}$. Найдите также амплитуду $U_0$ установившихся
колебаний напряжения на лампочке, если $\varepsilon = 3\%$.
\textit{Примечание.} Необходимые построения следует выполнять
непосредственно на данном рисунке.

\answer{
    \begin{enumtask}
        \item $\varepsilon_\text{min} = \pi R_0 \sqrt{\frac{C}{L} }$, где $R_0 \approx 2\unit{Ом}$;
        \item $U_0 = \sqrt{2} U_\text{эфф} = 2{,}5\unit{В}$, где $U_\text{эфф} = 1{,}75\unit{В}$.     
    \end{enumtask}
}
\tags{11, россия, нелинейный элемент, график}